【12港人家屬譴責中國當局擬秘密審訊12人】

12港人被秘密關押超過四個月，當中7人家屬今日突然收到由中國當局指派的「官派律師」通知，指其中10人將於12月28日星期一下午2時30分，以視像方式於深圳市鹽田區人民法院受審。另外2名於被捕時未滿18歲的港人，則會由檢察院聽證會處理，日期未知。

12港人中，10人須面對審訊，但目前僅7人的家屬收到開庭通知。鹽田法院回覆傳媒查詢時明言，12港人案件屬於「秘密案件」，將不允許公眾人士、記者等人旁聽，僅著家屬自行聯絡負責審訊的法官詢問能否旁聽。而在鹽田法院公佈的庭審直播時間表，亦未有列出10位港人的審訊。

由於法院在審訊前3日才發出通知，當中包括公眾假期，家屬已無法趕及親自到法庭旁聽。對於中國當局將秘密審訊12港人，家屬予以強烈譴責 — 此做法完全漠視基本人權價值，亦違背中國對外宣傳之「陽光司法」原則。

家屬在此向中國當局要求：
• 全程網絡視像直播庭審；
• 向家屬及全港公眾公開12港人案件審訊詳情，包括兩位未成年人進行聽證的日期、庭審形式及法官資料等；
• 公開庭審，讓家屬代表、家屬委託律師、香港及國際媒體、各國外交使節人員能到場旁聽；
• 要求當局在審訊後對外公布判決書；及
• 承諾若12港人最終被判監禁，家屬可盡快探望。
另要求香港政府：
• 派員旁聽案件，確保12港人作為香港公民的權利得到保障。

12港人家屬
2020年12月25日

推

推上國際

PK啦
秘密審訊！

普通蟻民譴責乜春